---
aid: 9025
zid: 153508
title: "穿越对航海的影响"
author: 端坐节堂高太尉
date: 2013-07-03 10:19:46+07:00
lastmod: 2013-07-04 14:01:00+07:00
---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 10:19:46 发表了：

蒸汽机的大规模应用是否会带来航海的爆发性发展，最显而易见的结果就是欧洲在获得一部分灵感以后蒸汽机的发展会变得更快，彼方本来就有不错的蒸汽机应用基础，

由是，原本因为信风等因素造成的季节航线变得轻而易举，印度，印支航线可能更加发达，意味着东亚会更早的和欧洲发生碰撞，临高准备好了吗？临高准备好了，东亚的腐朽帝国体系准备好了吗？明帝国的轰然倒塌不可避免，临高能够承接并消化这个庞然大物并开拓整个南洋和北方诱人的资源领地（乌拉尔以东）?

追了 3 年，还没看完的，突然想到这个问题。有人探讨一下莫？

---

Brain1127 于 2013-7-3 10:25:48 发表了：

那是 16×× 年，而不是 17×× 或者 18×× 年。

欧洲对蒸汽机轮船的科技树还有很多分枝要爬。。

等他们爬完，元老院应该已经折腾出无畏去踹门了。。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 10:46:27 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-3 10:25
>
> 那是 16×× 年，而不是 17×× 或者 18×× 年。
>
> 欧洲对蒸汽机轮船的科技树还有很多分枝要爬。。

是要爬科技树，但是 500 废的出现会加速这个过程。

未来 20 年，500 废是消化明的哪部分？

20 年推翻或建立一个封建王朝对于 500 众来说是完全能够做到的，但是对于建立一个新的国家来说，几乎不可能。

20 年以后的 50 年呢？

因为我还没看完，所以不太了解后面的部分。500 众有明确的大陆政策和海洋政策吗？基于我的理解，新的国家至少是建立在完全控制 TG 现有基本盘的基础上，囊括西部到咸海，北部到贝加尔湖，东北到库页岛，东部至少到种子岛，，东南临近印尼，南部到达金兰湾，控制马六甲要塞，西南到缅北，整个喜马拉雅山脉和南坡的战略要地，不包含完成这个计划在相应边疆区域建立的傀儡国和缓冲国；这还是保守的估计，否则怎么压制其内部的那一群“愤青”，内部清洗？那倒是个不错的小说，但是估计书评区会很热闹吧{:5_125:}，这书写不成种马，修仙只能在 YY 上有所建树了，TG 的复刻一时半会儿也没戏，按照目前的速度，足够数量的产业工人在 1700 年前是不可能的，而且元老院这种明显的等级制度必然是无产阶级要推翻的，难道最后的结局是中国的天空之城？

---

Brain1127 于 2013-7-3 12:33:16 发表了：

那会儿已经没有什么东亚的“腐朽帝国”了。50 年时间足够消化明王朝。取而代之的是一个新兴的，野心勃勃的帝国——尽管没有皇帝。

500 众的目标是：太平洋成为内海。

欧洲成为资源提供地、劳动力输出地和商品倾销地（PS：小洋马输出地）。

基于目前和耶稣会的关系，元老院将会和教廷有很好的合作关系。。烧死那些传播异端的欧洲人——当然，有一些，比如莱布尼兹、高斯、虎克这些人，将会被完善的科学研究条件吸引，入籍穿越帝国——他们已经不算欧洲人了。

lz 的估计未够班吧。

---

益达 于 2013-7-3 12:50:18 发表了：

元老院的征途是星辰大海，，，，我要用元老院的爱与正义来感化陈圆圆，，，顺便搞定朱家

---

海盗 于 2013-7-3 13:17:18 发表了：

欧洲人可能会获得启发，不过到把启发变成产品，临高的工业体系已经做大了，通过商品贸易和运用暴力消除贸易壁垒，足够在一代人的时间以内把欧洲的货币榨干，然后欧洲就会陷入永恒的通缩

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 14:06:10 发表了：

> 海盗 发表于 2013-7-3 13:17
>
> 欧洲人可能会获得启发，不过到把启发变成产品，临高的工业体系已经做大了，通过商品贸易和运用暴力消除贸易 ...

希望如此啊。

---

eumenes 于 2013-7-3 14:49:00 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 14:06
>
> 希望如此啊。

元老院只要能吞并大明，由此获得的人力物力可以确保我们哪怕技术更新停滞在 1860 年水平上，也可以凭绝对的数量优势毁灭一切挑战。

但前提是吞并和消化大明。

因此在这个目标实现前，一切人力物力内外工作都要无条件为之服务，任何目标不明东敲西打美其名曰为将来 XX 作准备的挥霍资源的胡闹必须完全停止。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 14:56:49 发表了：

_本帖最后由 端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 15:03 编辑_

> Brain1127 发表于 2013-7-3 12:33
>
> 那会儿已经没有什么东亚的“腐朽帝国”了。50 年时间足够消化明王朝。取而代之的是一个新兴的，野心勃勃的帝 ...

也就是说，通过和天主教的交易将文艺复兴后的欧洲再次打回原形？通过贸易，绑架，暗杀，战争等各种手段？

50 年消化明帝国我估计悬，

靠谱的也就是：

1。大陆方面

近代化海南全部，

消化江南或长三角并使之近代化，宁杭申铁路网建立，两淮皖南，赣西北纳入经济圈，并作为缓冲和劳动力提供场所，

消化珠三角并使之近代化，珠三角铁路网建立，广西和粤北纳入经济圈，有公路或铁路到达湖南，珠三角至安南铁路贯通

夏漳泉近代化，铁路网建立，福建纳入经济圈

呆丸沿海地区近代化，琉球殖民地确立，

消化越北，主体民族更替并使之近代化，

这样建立示范区吸引足够多的人口和资源，伴随着满清的南下促进两京十三省地区的崩溃以降低完全吞并明帝国的难度和工作量，不过这有一个后遗症，因为 500 的精华都在沿海，所以前期会伴随着人口和资源东进南下，吞并掉明帝国的核心部分后，还需要人口回流政策，50 年只有两代人的时间，毕竟除了两京十三省之外都是需要征服的地方建设兵团，和平解放西藏之类的事件不会少。

2。东亚部分

日本殖民据点建立，亲临高大名与幕府再平衡完成，日本纳入经济圈，

亲临高傀儡政权建立，朝鲜纳入经济圈，

3。东南亚部分

岘港，马六甲，泗水，文莱，苏比克殖民据点建立，东南亚霸权建立，

伴随而来的，缅甸，暹罗，高棉，安南保留核心区的傀儡政权建立，其余地方向羁绊州靠拢，留待吞并。

4。印度洋部分

基于马六甲水道和安达曼群岛的海军基地，印度洋海洋霸权建立，

印度次大陆取得三个左右的殖民据点，孟加拉和锡兰获得元老院保障独立并建立傀儡政权，

5。北方

以经略东北为目的北方殖民据点建立，可能根据满清南下的速度，该进程被大幅度加快，

6。太平洋方面

太平洋方向，主要是小笠原群岛，关岛，马绍尔发群岛，中途岛，夏威夷吞并；千岛群岛，所罗门群岛，库克群岛等美拉尼西亚，玻里尼西亚群岛地区宣称并建立存在

物资准备

向南，做好快速吞并澳洲和新西兰的准备，并粉碎欧洲人发现或宣称该地区的任何企图，

向北，基于北方殖民据点同纬度西进策略，做好人口，粮食，装备等后勤布局，

50 年能做到这些对于只有 500 人的穿越者来说已经是神了，别忘了穿回去的社会是个什么样子，

---

eumenes 于 2013-7-3 15:04:29 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 14:56
>
> 也就是说，通过和天主教的交易将文艺复兴后的欧洲再次打回原形？通过贸易，绑架，暗杀，战争等各种手段？ ...

要看怎么定义“消化”。

如果“消化”定义成比明清这样的封建王朝有更高水准的人力物力动员能力，更强的控制能力，那完全可以做到。

元老院没有能力也没有必要做到 1930 年苏联和 1960 年中国那种水准的社会控制。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 15:04:32 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 14:49
>
> 元老院只要能吞并大明，由此获得的人力物力可以确保我们哪怕技术更新停滞在 1860 年水平上，也可以凭绝对的 ...

这点我赞成，目的决定行为，行为为目的服务。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 15:14:09 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 15:04
>
> 要看怎么定义“消化”。
>
> 如果“消化”定义成比明清这样的封建王朝有更高水准的人力物力动员能力，更强 ...

其实就和钢 2，钢 3，欧陆，维多利亚，三国，全战系列一样，一开始精心布局，精打细算，到后来直接委任军团，直接碾压，玩起来是爽，但是有没发现，这样的结构是个金字塔结构，始发地开发建设指数永远最高，几个战略支撑点（分基地）也算是极尽所能的发展，其他地方就烂了，对于永远是你一个人玩的游戏来说无所谓，因为政策永远保持一致，但对于一个国家来说是致命的内乱根源，期待同人“犹如昙花般灿烂的澳宋帝国”。

---

eumenes 于 2013-7-3 15:22:23 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 15:14
>
> 其实就和钢 2，钢 3，欧陆，维多利亚，三国，全战系列一样，一开始精心布局，精打细算，到后来直接委任军团 ...

这有啥好怕的。

就是今天的中国地区发展不平衡难道小么？

凭 500 废的能力，想全面发展反正是不可能的。

其实可以参考从辽国的南北两面官制到现代一国两制以来的例子，在原大明领土上搞地区二元制。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 15:30:18 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 15:22
>
> 这有啥好怕的。
>
> 就是今天的中国地区发展不平衡难道小么？

条件不一样，按人口比例，500 众没有能力发展 600w 党员，靠天地会还是新道教都不靠谱。

最后变成和大英帝国一样，看似繁花似锦，丢掉几个殖民据点就连不起来了，要不是后来从奥斯曼挖了点肉，还有三哥这个奇葩做坐骑，英国真心没那么久的风光日子好过啊。

---

eumenes 于 2013-7-3 15:36:17 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 15:30
>
> 条件不一样，按人口比例，500 众没有能力发展 600w 党员，靠天地会还是新道教都不靠谱。
>
> 最后变成和大英帝国 ...

你不需要发展几百万党员。

你忘了 500 废本身就是个世袭的特权阶级，搞这种发动民众的把戏嫌陈胜吴广太少么？

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 15:42:54 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 15:36
>
> 你不需要发展几百万党员。
>
> 你忘了 500 废本身就是个世袭的特权阶级，搞这种发动民众的把戏嫌陈胜吴广太少 ...

我没说清楚，

本时空国内发展不平衡，任然能控制的住是土鳖有很好的执行力和足够的基层党员（暴力机器也要人去操作）

500 众是没有这个基础的，也发展不出那么多的基层拥护者，控制力自然不足，更何况是个接近 3000w 平方公里大小的大帝国。

---

eumenes 于 2013-7-3 15:54:41 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-3 15:58 编辑_

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 15:42
>
> 我没说清楚，
>
> 本时空国内发展不平衡，任然能控制的住是土鳖有很好的执行力和足够的基层党员（暴力机器也 ...

不列颠帝国本土那么点大就靠白厅那点官员和殖民地军队也掌控 3000 多万平方公里的世界帝国一百多年了。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 16:09:39 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 15:54
>
> 不列颠帝国本土那么点大就靠白厅那点官员和殖民地军队也掌控 3000 多万平方公里的世界帝国一百多年了。
>
> ...

同期不列颠的人口可比海南要多得多，科技基础，文化基础，认同感，差的远了。

经过 50 年的培养是否能够有同样数量的白厅官员和同样基数的识字自由人（归化民）还是未知数，发动机之后也不过才 20w，就剩 48 年了，两代人哦，能发展到 200w 吗？控制力堪忧啊。

---

eumenes 于 2013-7-3 16:12:11 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 16:09
>
> 同期不列颠的人口可比海南要多得多，科技基础，文化基础，认同感，差的远了。
>
> 经过 50 年的培养是否能够有 ...

大陆攻略后基本盘怎么可能只有海南？

广东和长江中下游地区势必也要建成基本盘。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 16:17:24 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 16:12
>
> 大陆攻略后基本盘怎么可能只有海南？
>
> 广东和长江中下游地区势必也要建成基本盘。

广东，江南没战乱的话，500 众准备怎么打破旧世界的枷锁？

---

eumenes 于 2013-7-3 16:19:55 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 16:17
>
> 广东，江南没战乱的话，500 众准备怎么打破旧世界的枷锁？

你要打破枷锁干嘛？

这点地方本就是资产阶级萌芽的源发地，你只要让他爆发出来让新生资产阶级和自己利益捆绑不就行了么？

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-3 16:23:14 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 16:19
>
> 你要打破枷锁干嘛？
>
> 这点地方本就是资产阶级萌芽的源发地，你只要让他爆发出来让新生资产阶级和自己利 ...

看本书的设定，新生资产阶级的载体旧地主阶级是要被挂路灯的，最好的下场也不过是被满清洗涤了以后，短毛来接盘。

---

eumenes 于 2013-7-3 16:27:30 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 16:23
>
> 看本书的设定，新生资产阶级的载体旧地主阶级是要被挂路灯的，最好的下场也不过是被满清洗涤了以后，短毛 ...

海南的地主被挂路灯了么？

显然其中积极进取的那些反倒成了天地会的重点协作对象朝着资本主义商品化农场的方向迈进。

---

laurence647 于 2013-7-3 16:27:37 发表了：

瓦特还有一百年才出生，没有他发明的实用蒸汽机，蒸汽机都干了什么，抽水？

---

eumenes 于 2013-7-3 16:32:41 发表了：

> laurence647 发表于 2013-7-3 16:27
>
> 瓦特还有一百年才出生，没有他发明的实用蒸汽机，蒸汽机都干了什么，抽水？

就是煤矿抽水，英国煤炭市场很兴旺，煤矿又不缺煤，所以早期蒸汽机低下的燃料使用效率在那个条件下依然划算。

英国市场在两三百年里是很奇特的人贵煤贱，所以大量消耗煤炭而节省人力的蒸汽机才会在英国大行其道，而技术上同样条件齐备的欧洲大陆却不感冒，直到 1850 年后蒸汽机的燃料效率提高到以欧洲大陆的人力煤炭价格用起来也划算的地步。

---

萨里夫 于 2013-7-3 16:35:04 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 15:42
>
> 我没说清楚，
>
> 本时空国内发展不平衡，任然能控制的住是土鳖有很好的执行力和足够的基层党员（暴力机器也 ...

归化民就是基本盘啊。发动机计划拉来的人口和他们的后代，以及在 50 年中增加、依附过来的人口就是统治的基础。

---

海盗 于 2013-7-3 19:46:16 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 14:06
>
> 希望如此啊。

主要是需要主动和传统社会保持距离, 人可以要, 土地可以要, 人和土地结合在一起的社会结构绝对不要, 农业社会是超级腐蚀剂. 临高土著干部要比如今的 TG 干部容易腐化无数倍, 一旦土著干部被腐化的速度超过培养的速度, 当官就可以发财, 接下来就没有人撅着屁股搞工业化了.

---

海盗 于 2013-7-3 21:01:31 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-3 14:56
>
> 也就是说，通过和天主教的交易将文艺复兴后的欧洲再次打回原形？通过贸易，绑架，暗杀，战争等各种手段？ ...

经济机理是这样的:

欧洲是个农业社会, 其它农业社会也差不多, 只要我们这边垄断工业, 必然所有消费品都比欧洲人的造价低, 欧洲人必然要来买, 买的结果就是货币流出, 如果有人搞闭关锁国, 就用大炮轰开.

这样货币越外流到一定程度, 各王国就越要加税, 加税会优先落到最没处可逃的城市小资产阶级和手工业者头上, 欧洲的手工业就会越萎缩, 就越没钱没人搞新技术, 欧洲的手工业越落后, 欧洲的富人和贵族就越要找临高进口东西回去倒卖赚钱, 形成买办贵族阶层.

等到文艺复兴以来形成的城市工商业阶层被彻底榨干, 欧洲各王国的政府就只好向买办贵族和土地贵族加税, 贵族会联合反弹, 结果就必然导致王国分裂成以前的公侯伯子男诸侯邦状态.

不过这里有一个风险, 工业化带来的剩余价值不会完全体现在工业利润上, 因为量产品价格便宜, 工业品便宜了, 货币会变得富余, 就会投向其它不可工业化生产的商品, 比如咱们最熟悉的就是高房价, 也就是会变成级差地租.

如果无节制无计划像李闯贼或者满鞑子一样在大陆快速扩张, 就没办法清理土地所有权, 大部分土地还是地主和农民所有, 随着工业化, 土地投机利润会越来越高, 高地价会导致升值投机预期, 吸引更多资金. 大部分货币收益会变成地主的, 而不是元老院的.

然后元老院控制的工业体系会被视作"计划经济没有效率,机构臃肿,人浮于事,不干正事"等等, 然后就会变成"改革"的对象. 然后的事大家就都很熟了.

---

Brain1127 于 2013-7-4 12:24:24 发表了：

> 海盗 发表于 2013-7-3 21:01
>
> 经济机理是这样的:
>
> 欧洲是个农业社会, 其它农业社会也差不多, 只要我们这边垄断工业, 必然所有消费品 ...

欧洲除了金银外，本身有什么来平衡潮水一样涌入的澳宋商品？小洋马么？

因为未来不可能有足够的力量开发殖民地了。

一方面，亚洲殖民地基本上都被澳宋帝国打压。北美殖民地开发出来的初级农产品都被澳宋买走了，海运是荷兰人和澳宋共同把持的。南美洲的西班牙殖民地除了金银基本上就没其它的出产了。非洲。。除了黑叔叔还有？澳宋向来的原则是：让黑叔叔就呆在非洲吧。。

难道澳宋人会喜欢北海的咸鱼？

PS：有督工在，鼓吹要国退民进、废除帝国元老院资产管理委员会的非元老基本上都会被吊死在路边吧。。

---

eumenes 于 2013-7-4 12:28:12 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-4 12:24
>
> 欧洲除了金银外，本身有什么来平衡潮水一样涌入的澳宋商品？小洋马么？
>
> 因为未来不可能有足够的力量开发 ...

督工没用，他真要把元老的股份变成实质上的公有财产，他休想下次改选还能上位，政治生命可以告终了。

在 499 个人本能的私心面前，督工算啥，况且督工没有私心？

今天偏安海南的时候搞集体管理，那是形势所迫打天下需要，等坐天下的时候第一件事就是分股份私有化。

---

sailor 于 2013-7-4 12:29:56 发表了：

_本帖最后由 sailor 于 2013-7-4 12:40 编辑_

蒸汽机对内河航运的影响好象更大些，不过主要影响还是要从战争看，而火炮和装甲的影响可能更直接，所以对治金技术的提升可能更快，木斯林们的治金技术当时最先进，不管怎样，欧洲很难形成对东方的竞争，基督徒虽然好战、好赌，但实力不济，如果不小心保护他们按照历史进程发展，哪里一不注意他们就可能玩完了。。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 12:32:52 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 16:27
>
> 海南的地主被挂路灯了么？
>
> 显然其中积极进取的那些反倒成了天地会的重点协作对象朝着资本主义商品化农 ...

根据地和占领区必然不会是一样的政策，消化国内的这部分阶级时带来的阻力必须要考虑清楚，说不准是一定规模的内战（内乱）

---

eumenes 于 2013-7-4 12:35:16 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-4 12:35 编辑_

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-4 12:32
>
> 根据地和占领区必然不会是一样的政策，消化国内的这部分阶级时带来的阻力必须要考虑清楚，说不准是一定规 ...

这有什么可担心的，元老院什么时候幻想不需要暴力镇压也能统治也能改造社会？

元老院杀人啥时候手软过？

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 12:36:59 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-4 12:35
>
> 这有什么可担心的，元老院什么时候幻想不需要暴力镇压也能统治也能改造社会？

打仗是要花时间的，此消彼长，相当于给了欧洲喘息的时间，

距离在这个时候是欧洲最好的防线。

---

eumenes 于 2013-7-4 12:39:26 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-4 12:36
>
> 打仗是要花时间的，此消彼长，相当于给了欧洲喘息的时间，
>
> 距离在这个时候是欧洲最好的防线。

说得欧洲不打仗似的……。

连国内镇压都畏首畏尾，那还穿越来干嘛，留在 21 世纪当宅男算了。

---

海盗 于 2013-7-4 12:40:36 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-4 12:24
>
> 欧洲除了金银外，本身有什么来平衡潮水一样涌入的澳宋商品？小洋马么？
>
> 因为未来不可能有足够的力量开发 ...

督工没有那么大权力, 不过元老院应该会反其道行之, 以"国有"为名掠夺土著财产, 搞成"院天下"

北美毫无疑问会被元老院占领, 大陆攻略之后或者之中, 为了合法掠夺土著小自耕农的土地所有权, 肯定会采取置换方式, 也就是到北方或者大洋洲或者美洲的"国营农场"一人可以给 20 亩(耕种权), 换你在家的三五亩所有权, 所以对土地的需求会很大.

而且大陆工业化的时候美洲的资源也是很重要的. 一旦丢了美洲, 对欧洲人来说就没有什么然后了.

---

海盗 于 2013-7-4 12:43:03 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-4 12:29
>
> 蒸汽机对内河航运的影响好象更大些，不过主要影响还是要从战争看，而火炮和装甲的影响可能更直接，所以对治 ...

欧洲最后就是人种保护区, 中东也好不到哪去, 东西方贸易根本不走中东, 手工业也竞争不过大工业.

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 12:54:53 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-4 12:39
>
> 说得欧洲不打仗似的……。
>
> 连国内镇压都畏首畏尾，那还穿越来干嘛，留在 21 世纪当宅男算了。

穿越的 500 个人就是这个新帝国的玻璃心，如果舍得死人的话，自然不成问题，

否则，一直指望归化民去拼死拼活？元老镇压是有旧时空的知识背景，归化民只不过是有样学样，随着国家的扩张，权力集团的膨胀，稍有觉醒意识的实力派非元老第一个要干翻得就是元老院：这个腐败，专制，充满了与生俱来的虚伪高贵的象牙塔集团
。因为元老教育我们：不是一路的就镇压。

同样的，元老院如何控制少壮派军官，靠运筹帷幄？这不是三国演义时代。

---

sailor 于 2013-7-4 13:00:10 发表了：

> 海盗 发表于 2013-7-4 12:43
>
> 欧洲最后就是人种保护区, 中东也好不到哪去, 东西方贸易根本不走中东, 手工业也竞争不过大工业.

对啊，临高对外造成的冲击其毁灭性应该大于提升作用。。。

---

eumenes 于 2013-7-4 13:00:45 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-4 13:00 编辑_

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-4 12:54
>
> 穿越的 500 个人就是这个新帝国的玻璃心，如果舍得死人的话，自然不成问题，
>
> 否则，一直指望归化民去拼死拼 ...

嗯，照你的逻辑元老院确实该死了。

这才过去几年，居然军队已经交给归化民将领领导了。

整整 500 个元老，将来还有元老家族出身的一大堆青年军官，居然归化民将领就能登高一呼推翻元老院了？

一个已经腐化到控制不住军队的政权，就是天顶星人设计的制度也救不了。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 13:08:09 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-4 13:00
>
> 嗯，照你的逻辑元老院确实该死了。
>
> 这才过去几年，居然军队已经交给归化民将领领导了。

我说的是内战（内乱），可没说推翻。

此消彼长的基础是“此”还未完蛋，否则不就是推倒重来了吗？

说实在的，发这个帖子的目的是了解一下元老院如何保证技术代差，关于海军技术的部分，又要阻止技术扩散又要保证贸易繁荣，光靠保密是难的。

---

eumenes 于 2013-7-4 13:13:48 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-4 13:14 编辑_

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-4 13:08
>
> 我说的是内战（内乱），可没说推翻。
>
> 此消彼长的基础是“此”还未完蛋，否则不就是推倒重来了吗？

能牢牢控制军队，那就根本不惧内乱，临高又不是让几百万人没饭吃只能铤而走险。

连蒙元那么瞎搞都能坐 80 年江山，元老院怕啥？

技术代差那就杞人忧天，只要消化大明，那数量优势可以抵消任何技术被别人追平的危险。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 13:17:33 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-4 13:13
>
> 能牢牢控制军队，那就根本不惧内乱，临高又不是让几百万人没饭吃只能铤而走险。
>
> 连蒙元那么瞎搞都能坐 ...

呵呵，这样还真有点希望国对土鳖封锁的节奏

---

Brain1127 于 2013-7-4 14:00:17 发表了：

> 端坐节堂高太尉 发表于 2013-7-4 13:17
>
> 呵呵，这样还真有点希望国对土鳖封锁的节奏

综合国力上，希望国和土鳖的差距远远比元老院与那个时代欧洲的差距小。。

希望国好歹也是地球人不是。那个时空里，500 废基本上相当于外星来的，手里领先 300 年的科技

更何况目前这个时空是个伟光正的年代，不像那个年代是赤果果的屠杀、战争、种族灭绝、条约当擦屁股纸。。

临高位面上从希望国来的香蕉都直接说了“我爱元老院，我爱这个时空”。。

---

端坐节堂高太尉 于 2013-7-4 14:01:42 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-4 14:00
>
> 综合国力上，希望国和土鳖的差距远远比元老院与那个时代欧洲的差距小。。
>
> 希望国好歹也是地球人不是。那 ...

是三百年的图纸，基础还是从零开始的

---
